大媽300萬人仔買別墅 無屋頂全屋水浸

福建福州一名陳姓女子，早前花300萬人民幣（約357萬港元）購買一幢別墅，近日接到開發商通知可以收樓，不料她發現別墅竟沒有屋頂，導致全屋室內到處水浸，因此拒絕簽收。開發商則解釋，屋頂是「贈送面積」，如果要蓋屋頂的話就算產權面積。
據了解，贈送面積是許多內地開發商售樓的手法，例如聲稱贈送地下室、窗台、露台等的面積。不過開發商所講的「免費」，其實有的本來是買房者應得；有的是開發商擅自改變規劃，屬於違建的面積，令業主在所有權上得不到法律保障，甚至還可能沒法辦房產證。
當地媒體報道，陳女購買的別墅位於福州寶龍森鄰龍泉山莊。對於當初買樓時為何沒留意到缺少屋頂，她表示，當時跟別人一起看的是示範單位，因為已經裝修好，無論是外觀還是內部都非常漂亮。
龍泉山莊的開發商則指，該別墅是按照規劃設計施工的，並且大部分已經驗收通過；在交樓前，他們曾經試圖在屋頂上蓋一個簡易遮雨棚，然而因為中途施工隊的原因擱置了，這也導致陳女的別墅到處都是積水。
陳女向內地媒體透露，她曾向開發商提出能否自行興建屋頂，惟發展商拒絕交樓前動工。最終發展商承諾願意先行抽走別墅積水，並已提出解決方案，雙方暫時達成共識。

陳女購買的房子位於福州寶龍森鄰龍泉山莊。（電視畫面）

開發商稱屋頂是贈送面積。（電視畫面）

無言

肥媽教你返大陸買樓

去大灣區置業
買水浸樓

記唔記得肥媽個幢係邊
惠洲?

點都一定好撚過香港 完

要俾錢起屋頂
提升GDP
又然

買樓都有DLC

天地人合一呀
練功房黎架 識條鐵咩你地

charge you everything

咁都達成共識

咩話 ?

你屋企冇天花？定冇牆？

台灣地震？

呢d用黎計gdp真係一流
起一次gdp又升, 之後維修+重建又刷多波gdp

因為有d建築商起高左
唔封頂係不受政府承認既樓黎
要封左頂先唔會要你拆左多出既樓層

無屋頂的樓仲算係樓咩？
點住呀？
不過，蟈蜻嘅嘢
要幾戇鳩，有幾戇鳩！

大陸樓又大間又平又好住